{
    "question": "35. Proses yang dialami gas dalam ruang    tertutup pada suhu tetap di sebut.....\r\na. Proses animasi\r\nb. Proses Isokhorik\r\nc. Proses Adibiatik\r\nd. Proses Isobarik\r\ne. Proses Isoternal\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Proses isotermal</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proses isotermal adalah proses yang dialami gas pada suhu tetap. Usaha yang dilakukan gas pada proses ini tidak dapat dihitung dengan persamaan W = p \u00d7 \u0394 V .</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-contoh-gerak-lemah-pada-tari-adalah-gerak-apohon-tumb-255",
            "question": "Salah satu contoh gerak lemah pada tari adalah gerak    a.pohon tumbang\r\nb.hujan rintik-rintik\r\nc pohon bergoyang\r\nd.pohon tertiup angin\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. pohon bergoyang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contoh kecilnya, lihat pohon yang bergerak oleh sepoi angin. dia bergerak meliuk-liuk. dan coba kamu praktik kan kepada tubuh atau gerak tanganmu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-archimedes-1-diketahui-massa-jenis-air-20p-1000-kgm3-hit-371",
            "question": "HUKUM ARCHIMEDES    1. Diketahui massa jenis air 20p\r\n1000 kg/m3. Hitunglah volume\r\nbatu yang tercelup ke dalam air\r\njika berat air yang dipindahkan\r\noleh batu 80 N*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dik:</p><p>massa jenis air = 1000 kg/m^3</p><p>w = 80 N</p><p>dit: V?</p><p></p><p>F = 1000\u00d7V\u00d79,8</p><p>80 = 9800 V</p><p>V = 122,5 m^3</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rumus hukum archimedes</p><p>F = massa jenis\u00d7Volume\u00d7gravitasi</p><p>dengan F = w air yang dipindahkan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rani-tidak-dapat-membaca-tulisan-dengan-jarak-1-meter-tetapi-dapa-150",
            "question": "Rani tidak dapat membaca tulisan dengan jarak 1 meter tetapi dapat membaca dengan jelas pada jarak 25 cm mata apakah yang dialami Rani dan bagaimanakah cara penanggulangannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>mata minus atau rabun jauh </p><p>cara penanggulangannya adalah memakai kaca mata khusus minus. </p><p>semoga bermanfaat^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-besaran-yang-mempunyai-nilai-714",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut ini 1 besaran yang mempunyai nilai satuan dan arah dua besaran yang satuannya didefinisikan sendiri 3 besaran yang satuannya diturunkan dari besaran pokok 4 besaran yang hanya memiliki nilai dan satuan pernyataan yang membedakan kelajuan dari kecepatan adalah sesuai nomor    tolong bantuannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kelajuan merupakan besaran skalar,  jadi hanya mempunyai nilai</p><p>sedangkan kecepatan merupakan besaran vektor jadi mempunyai nilai dan arah. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ssmoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-963",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / S</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong></p><p></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-yang-mengalami-pemuaian-saat-terkena-panas-adalah-287",
            "question": "Benda yang mengalami pemuaian saat terkena panas adalah??\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Salah satunya yaitu :</p><p><strong>Rel </strong><strong>K</strong><strong>ereta</strong><strong> </strong><strong>Api</strong></p><p>memuai saat terkena </p><p>sinar matahari.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>enjelasan:</strong></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bermanfaat</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-awal-udara-didalam-ban-adalah-350-kpa-dengan-suhu-25cs-851",
            "question": "Tekanan awal udara didalam ban adalah 350 KPa Dengan suhu 25\u00b0C.setelah ban mengalami perjalanan,maka tekanan udara di dalam ban menjadi 490 KPa jika pemuaian ban di abaikan,maka berapakah suhu di dalam ban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu akhir udara dalam ban = 144\u00b0C</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>P1 = 350 kPa</p><p>T1 = 25 \u00b0C = 298 K</p><p></p><p>P2 = 490 kPa</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Suhu akhir udara dalam ban</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>Pemuaian ban diabaikan, berarti proses isokhorik</p><p>P1/T1 = P2/T2</p><p>T2 = P2 x T1/P1</p><p>     = 490 \u00d7 298/350</p><p>     = 417 K = 144 \u00b0C</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mencegah-persaingan-yg-tidak-sehat-sesama-pedagang-belanda-859",
            "question": "Untuk mencegah persaingan yg tidak sehat sesama pedagang Belanda, maka pada tahun 1602 didirikan VOC, gubenur pertama VOC adalah    a.cornelis de houtman\r\nb.jendral Pieter both\r\nc.Douwis dekker \r\nd .Jan Pieterzoon coen\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gubernur pertama VOC adalah Jendral Pieter both</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em><u>b.</u></em><em><u> </u></em><em><u>Jendral </u></em><em><u>Pieter </u></em><em><u>Both</u></em></p><p></p><p><strong><em>Gubernur </em></strong><strong><em>pertama </em></strong><strong><em>VOC </em></strong><strong><em>ialah </em></strong><u><strong><em>Jendral </em></strong><strong><em>Pieter</em></strong><strong><em> </em></strong></u><strong><em><u>Both</u></em></strong></p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-mobil-tiba-tiba-berhenti-benda-benda-di-jok-belakang-terl-935",
            "question": "Ketika mobil tiba-tiba berhenti, benda benda di jok belakang terlempar ke depan. Hal ini berhubungan dengan hukum    A. hukum gravitasi B. hukum dan gaya kecepatan C. hukum inersia D. hukum aksi reaksi E. hukum kepler\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b .hukum dan gaya kecepatan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. HUKUM DAN GAYA KEHIDUPAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-benar-tentang-kerapatan-energi-gelombang-elektrom-632",
            "question": "Pernyataan yang benar tentang kerapatan energi gelombang elektromagnetik dibawah ini adalah    a.kerapatan energi sebanding dengan kuat medan listrik\r\n\r\nb.kerapatan energi sebanding dengan kuat medan magnetik\r\n\r\nc.kerapatan energi berbanding terbalik dengan kuat medan listrik\r\n\r\nd.kerapatan energi berbanding terbalik dengan medan magnetik\r\n\r\ne.kerapatan energi sebanding dengan kuadrat medan magnetik atau sebanding dengan kuadrat medan listrik\r\nmohon bantuannya ahli fisika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c) kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}